<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Read notes - Category - Wangmbo blog</title>
        <link>https://www.wangmbo.com/categories/read-notes/</link>
        <description>Read notes - Category - Wangmbo blog</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-CN</language><managingEditor>wm-wave@163.com (Wangmbo)</managingEditor>
            <webMaster>wm-wave@163.com (Wangmbo)</webMaster><lastBuildDate>Sun, 07 Aug 2022 16:54:27 &#43;0800</lastBuildDate><atom:link href="https://www.wangmbo.com/categories/read-notes/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>如何学习</title>
    <link>https://www.wangmbo.com/posts/20221204-study/</link>
    <pubDate>Sun, 07 Aug 2022 16:54:27 &#43;0800</pubDate>
    <author>Wangmbo</author>
    <guid>https://www.wangmbo.com/posts/20221204-study/</guid>
    <description><![CDATA[ 当你学习一些新的东西，尤其是比较难的东西的时候，你的大脑需要一种，在两种学习模式（专注和发散）之间来回切换的能力。
番茄工作法，克服拖延症
集中精力25min =》 小奖励 练习在数学和科学中学到的思想和概念是很重要的，越是抽象的东西，越是需要反复练习。
加强神经元模式，熟能生巧 工作记忆
需要不断重复转换为长期记忆 间隔重复 长期记忆
存储仓库 睡觉时，大脑会将学习和思考过的想法和概念进行整理。
睡觉前复习对加深理解和记忆有帮助 实践出真知，发散思考，切换任务的能力
激情和努力 以全新的视角来学习 放大和缩小问题，会有更好的主意
对语言的热爱才会能够有足够的激励,克服困难
重复是所有学习的一部分，助记法 第一步是创建出概念组块
完全投入 对建立的组块了解基本概念 练习实际操作解决问题 根据意义将信息碎片拼接起来
反复阅读不如回顾
回顾法练习，回顾的过程中加深理解 学会总结关键概念 常规场所外回顾会加深记忆 思维定式
交替学习，让大脑更具创造力，脱离重复
学习时对能力的错觉，有意练习更加困难的部分
组块构建与避免能力错觉 组块是根据意义将信息碎片组成的合集，就像电脑把繁杂的文件放在一起，保存成.zip格式的压缩包。要熟练地掌握某项技能或者知识，就要创造一些概念组块，这是通过意义将分散的信息碎片组合起来的过程。把要处理的信息构成组块，可以使大脑更高效的运转。
构建组块 利用意义、组合起信息碎片
注意力集中在需要组块的信息上 理解基本概念，合上书本后找些问题来测验一下新学到的解题方法，会提高在本阶段的学习效率 获取背景信息，跳出出示问题，用更宽广的视角看问题。 能力错觉和回想 在学习中进行回想，让大脑提取关键概念，在下次重读开始前的间隔时间进行回想，训练大脑。 离开平时的学习地方，到别处回想材料，可以让人从不同的角度看待问题，从而增进理解 简单的内容或者已有答案的问题会让人产生能力错觉，应该要独立解决问题 与其过度学习，不如穿插学习 应该在每个学习或练习的单元时间内，把学习内容量尽量最大化，也就是应该让自己的学习时间得到超值的回报。
与其在同类技巧、概念投入太长时间学和练，不如把精力分配到更短的时间段上，并不是说学习时间长就是不好的，只要不在同类技巧或者概念投入过多精力，学习时间长并没有什么坏处。一旦理解了概念X，学习重心就应该转移到别的概念，过几天再来回顾。 总结 练习有助于构建强壮的神经模型，那就是形成理解的概念组块 构成组块必需品：集中注意力，构建基本概念，反复练习帮助获取宏观背景信息 简单回想，试着关上书回忆要点，是促进组块形成的最好方法之一 在有限的时间制定明确的目标 做一个有判断力的读者 解决拖延 习惯 专注于过程上，而不是结果 每周在计划本里写下本周关键任务列表 每一天另起一页 在前一天晚上写好第二天的任务 将学习与其他人物夹杂能让每件事更富乐趣 高效，基础休息时间 尽量开始最重要且最讨厌的工作 良好的计划也是努力的一部分 ]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
